漁護署：一確診者的狗隻冠狀病毒測試呈弱陽性

漁護署發言人今日（28日）表示，一隻居於2019冠狀病毒病確診者家中的狗隻對有關病毒測試呈弱陽性反應，
漁護署於二月二十六日接獲衞生署轉介，指一名2019冠狀病毒病確診者的狗隻需交予漁護署。漁護署人員同日傍晚到大坑一住所接走有關狗隻，隨即送往港珠澳大橋口岸動物居留所，並從其口腔，鼻腔及肛門抽取樣本進行新型冠狀病毒測試。其中口腔及鼻腔的樣本在測試中呈弱陽性反應。該狗隻並無任何相關病徵。

Source 賣港01 唔貼link

馬主隻狗

咁馬主隻馬呢

嚟緊九月就立法會選舉啦
五月頭就會截止登記
無論你係地區直選定係功能組別
各位手足都快啲登記做選民啦
特別係啱啱足夠18歲嘅各位手足
呢個係最低成本為香港出一分力嘅方法啊

)_eSign.pdf

大家快啲填左上面呢份表格之後寄返去啦

漁護署發言人表示，為確保公眾及動物的健康，署方強烈建議2019冠狀病毒病確診者的寵物（哺乳類動物）接受檢疫。牠會被送往漁護署指定動物居留設施接受為期14天的檢疫和獸醫學監察，及按情況進行新型冠狀病毒測試。

發言人提醒畜養寵物人士，須經常保持良好衞生習慣，當與寵物接觸後，應使用肥皂和水或酒精搓手液徹底清潔雙手；畜養者外出應佩戴口罩。發現寵物的健康狀況出現變化，應盡快尋求獸醫的意見。

周巧兒曾公開表示有飼養狗隻，並公開合照。但不能確定此狗是否病毒呈弱陽性的狗隻。（網上圖片）

翻查資料，住大坑的確診者，只有85號確診者、馬主周巧兒，以及其確診家傭。但漁護署並無公開呈弱陽性反應狗隻的主人資料。

Cls

人獸

咁馬房入面其他馬馬呢

MERS-Cov 都係 zoonotic

狗都有毒

武漢個P4搞左啲乜撚野出黎呀....

鋼之練金

之前強國有人殺貓殺狗就係咁解

以為講緊黑警
開心左一秒

歐。。。尼醬。。。

大哥 唔好貼圖

由幾時開始驗埋狗?

狗狗有無事㗎

會唔會喺狗集變種再傳翻人

咁易誇物種架咩

系街見到 主人拖住寵物大狗 我實藐佢

又話貓狗唔會中嘅。

Angiotensin-converting enzyme (ACE) inhibitors are widely used to treat chronic CHF in dogs and cats.

準備大規模殺狗
保命要緊

狗狗仆街了

佢呢類做馬主單純想威點會去馬房

定啲黎 記得睇過武漢肺炎傳唔到俾狗
話條鎖匙唔岩

WHO講左貓狗唔會中

係有醫生講過 咁依家即係變咗種定點

變種

我覺得依家啲主人帶狗出街要著狗鞋同戴個狗罩先安全
希望唔好有人因為咁就唔要啲狗狗

WHO 只係話無證據顯示貓狗會感染武漢病毒啫

戴晒頭盔㗎人哋

咩叫弱陽性。。

弱陽性姐係點 無病徵無傳染性

佢係測到附係表面嘅毒定真係感染緊嘅毒

無話係隻狗惹到
可能係啲病毒痴咗上去啫
即係同喺手柄揾到病毒一樣

個力架奶共奶到咁你仲信WHO

以為漁護署驗黑警

陽性陰性係測試感染，姐係體內

馬會Rip

遲啲會唔會搞啲乜野強制隔離狗
真心想知港共點收科(收皮)

push

屌 如果最後結果係錯既 呢啲新聞真係累撚死人 因為有一大班on9廢老會不停製造恐慌 發放假新聞

福慧精舍水龍頭手柄、經書及跪墊 對病毒呈陽性反應

三萬 thx

伊波拉病毒

玩到咁大.....

連狗都中..

狗可以係宿主但無發病？？

全球係咪得印度人幸免於難

支那係咪冇做相關research

隔離01有link推呢個

屌 我一直係個腦到翻譯狗係黑警
點知睇落啲原來真係狗

實好多人棄養

口腔同鼻腔難d 痴喎

可能係架

MERS 中東呼吸綜合症都係駱駝身上做reservoir host

yes

但好少可人嘅病毒會傳染到貓狗 通常都係動物傳人

支那人到底攪撚咗啲咩生化武器出黎呀

隻病毒開咗金手指一樣，DG細胞

狗狗

印度都有確診病例

不過，已經全部出院

推

希望黑警中招

變種變種

套戲最後

多數的病例都是和單峰駱駝有親密接觸而受到感染，受到MERS-CoV感染的駱駝可能不會有症狀，但口鼻和臉的分泌物、奶及尿液之中仍會出現病毒顆粒[7]。因此世界衛生組織建議不要食用未經烹煮的駱駝肉、奶及尿液。人與人之間的傳染途徑尚未完全證實，但目前推測可能是以飛沫傳染為主[7]。

連狗

唔係出院，係藥費太貴，醫院無錢

之前又過貓狗隻蛋白X同人類唔同

波台仆街了

會唔會係狗狗主人有 所以佢會食左入去 但唔會感染

狗都有

狗都中

系你老母

係咪因為lam過主人咋

係咪隻狗lam周圍d野hi到呀

幾日冇見主人喇喎

隻狗周圍聞同Lam 可以咁就痴咗上去

醫生開條處方：一日三餐記得食咖喱雞，仲有每日飲八杯水！記住一定要係恆河水

仲有恆河水

除非隻病毒變咗種 如果唔係正常人體內嘅病毒好難會傳染到比貓狗（好似係 錯咗唔該糾正我）

佢地個體質唔係元素表咁簡單

佢有冇摸過自己隻馬都成問題

主人同隻狗講野已經噴口水

正常病毒真係唔會咁容易跨物種感染
呢隻毒真係化武級

係咪全球第一宗confirmed 狗隻感染

狗狗依排唔出街好D啦！佢冇事都可能做帶毒者

可能係

屌

野味中招 禁野味
宜家到狗
好明顯啦

老女人會去馬會包廂都會見下練馬師掛
練馬師做媒介

係混沌 暗物質

拉完頭馬隻馬馬奶左野
返到馬房咪野比其他馬馬

隻狗奶過咩黎

全球首宗

自我增殖，自我再生，自我進化

其實北角佛堂個水龍頭都有陽性的武肺，驗到有唔代表感染到，可能佢主人同隻狗接觸的時候掂到病毒入隻狗個口。 過左這麼多日都只有弱陽性即係隻病毒唔能夠或很難在狗的細胞上copy, 不過都要等真正醫學監測先知

P4研究所：

而家其中一個引伸嘅問題就係一定有大量人棄養
唉真係大獲

真係信WHO一成屍都無得剩

諗起電影兩幕：

一路向西，有隻狗奶完地下啲精，再奶師奶塊面

伊波拉病毒，有隻狗奶完地下啲有病毒血肉，再同個妹妹仔一狗一人一啖 share 啲嘢食

呢隻武漢肺炎病毒可以好返都仲留存喺體內，勁似 AIDS，
唔知邊日又復發 + 仍然會傳染人，
真係開始有啲信係 P4 實驗室流出

語言藝術
睇唔睇到佢戴晒頭盔

累埋隻狗

Wu Han Organization都好信既

馬會啲馬

agger
感覺係隻狗lam/索過過主人先黏咗啲病毒先有弱陽性

人類有罪
好對唔住D小動物

咁仲有冇馬跑

咩叫弱陽性 ？

唔好左膠上腦住啦

武肺病毒可以感染狗，其實一啲都唔出狗。

上面篇文講SARS病毒可以同貉的ACE2有效接合，而貉的ACE2同狗的ACE2達九成九相似，所以可以藉此推斷出SARS能夠感染狗隻。

武肺的ACE2 RBD同SARS的ACE2 RBD有七八成相似，而且亦已經有細胞及動物實驗證實武肺依靠ACE2入侵人體，所以武肺能夠感染狗隻的機率係相當之大的。

唔怪得之上年北京要殺狗

好過隔離post 貼黨01

所以推哩個

香港人有冇質素睇今鋪
希望唔會成街棄養或者掉落街

屌有聲嘅

系你老母閪

好撚明顯係個狗主成日同隻狗打晒車輪果d人黎

之前睇啲19專家 又話貓狗有抗體 冇嗰隻細胞 感染唔到
專家都係9講

好驚又扔狗落街

說好不提...

国土鍊成原來是真的...

學術用詞就係qPCR的Ct值界乎37-39左右。

人話就係病毒被偵測得到的數量界乎有與無之間。

狗狗都係屋企人
一齊防疫
唔可以扔低佢地

屌你生化武器 狗狗是無辜的

會唔會狗傳狗，再狗傳人先
如果咁都得，咁唔使搵傳染鏈

鍋了大鍋了

搵條撚咩
如果真係人傳狗
支共自殺吧啦
準備生化危機

三萬 一筒 西，食糊！

我要黑狗中

狗狗要冇事啊

咁間佛堂都幾日無人去
d書個d都仲有病毒

應該係依附左？
依附唔代表傳染嘅

屌好恐怖都唔知會爆成點

2003年淘大花園有貓隻驗到曾被沙士病毒感染

《Journal of Virology》最近一篇論文推論武漢肺炎病毒好大可能可以與多種動物ACE2受體結合：

"2019-nCoV RBD likely recognizes ACE2 from pigs, ferrets, cats, orangutans, monkeys and humans with similar efficiency, because these ACE2 molecules are identical or similar in the critical virus-binding residues."

詳情可以睇我之前嘅post:

我係想有狗中，個唔係呢啲狗

關左膠咩事, 動物係真係無辜喎

嘩 屌

被狗屌嗎?

好多帶狗出黎都唔帶口罩
仆街了

Btw 系你老母

831你地係咪忘記矖？
我喺度宣佈眾連登仔 應該唔記得左一啲嘢

極度懷疑周巧兒瀨完嘢之後同隻狗舌吻

系你老母閪呀
屌你老母！

其實支那因為限狗令殺狗唔係上年嘅事, 2018年都有... 佢地嘅不文明同野蠻嘅處事手法唔係新鮮嘢, 冇必要特登咁樣link 埋一齊

你自己都會戴口罩啦
同埋你會冇啦啦同人地啲狗親密接觸咩？
係都驚人類傳染多過驚隻狗啦
用下腦先講野啦 係到唯恐天下不亂

支那食狗肉嗰啲仆街了，原來狗都可以傳播，今次真係天滅中共

Sorry 睇錯 自膠

豬流感傳染人唔通又話人類無辜

陽性就陽性啦,理L得你強定弱!

啲馬就黎拎去人道毀滅啦

最撚慘係我冇睇過鋼煉
但細細個睇CCTVB果時
就咁啱播到呢集俾我睇
diu

獸交真係好嘔心

好恐怖